人大左就後悔細個冇玩過，大左想玩都已經太遲

由細到大
讀書
讀書
讀書
冇話好似人地咁
行山
露營
唱k
放學行華都
蝴蝶bbq
d同學
拖住手
食粒粒雪糕
一人一啖
我未試過
讀完書
而家就三十
都未試過
講真
呢世人
為左讀書
犧牲左
開心
人際關係
原來連前途
都犧牲埋
上次跑去深井
又係自己一個
撞到舊同學
中學拍到依家
個男仔
升唔到u
入左ive
讀it個d
排球校隊
6'2
未去到
港隊個level
區隊
都唔知係咪
但教緊波
兼職教細路
加埋份it正職
30k+
個女仔
又係運動型
poly physio
應該仲揾得多過
個男既
拖住隻貴婦
對戒
都知咩事
打完招呼
都唔敢講
自己邊度做
話返寫字樓算
由細到大
以為讀書脫貧
成績有返咁上下
就可以
乜都唔理
捱完頭十幾廿年
ugrad左
甩難
就自由
一勞永逸
gpa 3.6x
出到黎
打份12k clerk
乜都唔識
學management
學管理人地
咩vertical hierarchy
學人講
咩權力下放
但根本
商業社會
你到數
爆數
自然升你
理得你點管
學marketing
咩five forces
講真
而家做marketing
個條友
mk黎
high dip
又俾佢pitch到
鬼佬都pitch到
讀書真係冇用
連d mk
中三輟學個d
燒焊 裝修 冷氣
一千起跳
做m記個條友
畢薯條
畢到而家
升經理
開生日會
sell為食咭
我呢d
話就話
地區名校
出到黎
下場仲悲慘過
由細到大
無心向學個d
以為
呢兩個字
毀我一生
以為先苦後甜
乜都唔玩
齋讀書
之後就歎
到頭來
從來冇俾過心機
經營自己人生
亂咁黎
爛玩爛蒲個d
外型又吸引過我
識野又多過我
錢又揾多過我
又有女
仲要d女
貼錢都要跟佢
七八千租間村屋
自己俾哂
為既就係
留住條仔
而我
請女食飯
去迪士尼
只會當我水魚
放我飛機
真係好傻
人大左先知
書裏面個世界
只係呢個世界
n份之一
都不如
咁多科
咁多個系
只不過
係滄海一粟
而就算
係自己個系
undergrad讀既野
只係皮毛既皮毛
講真
如果讀完
冇把握揾到食
點解要哂時間
咩興趣
閱歷
講真
點解咁多科
偏要揀個科
人生匆匆
認真你就輸了
d人成日話
而家d大學生渣
但又講真
讀得叻
都揾唔到食
倒不如
成績過得去
就算
攞d時間
經營下d副業
玩下
打uteam
唱歌玩樂器
唔俾人term
就算
真係好傻
讀bba
讀到以為
gpa
就係一切
engine cs 三寶
都唔係
何況bba
人大左先知
樣
身高
口才
仲緊要過
gpa
都已經
冇咩好講
讀u個時
有條正女
又高又白
腳趾又靚
着人字拖
同組
傾完最後一次
之後各自各做
都夜
叫我上去煮野食
我就話
要温final
咁真係要温
仲有三四日
就自己第一科
其實
都已經識六七成
仲有一次
有個唔同系
同佢揀中
同一個core
揾佢整excel vba
黎present
因為我
電腦白痴黎
到而家
咩vba
python
sap
完全唔識
我就負責揾料
作文
同埋
執靚份excel佢
有次打俾我
問功課
叫我去cafe
但講真
我心諗
我問你
都黎唔切
跟住情願摺拉
話唔得閒
咁就推左佢
問心
摺拉
有幾可温得入腦
仲有幾次都係咁
不過唔同人
而家
出到黎
同d女
距離只會
越行越遠
好似已經
分開兩個
甚至更多個世界
咁樣
有時人大左
諗返以前
或者只不過
係而家
同d女相處
就有一半慶幸
佢地唔知我邊個
見到我既
只係面個浸
而我永遠
都唔會
俾人知道
自己既歷史
心裏面係點
諗d咩
有時連自己
都好驚自己
點解可以
咁卑鄙
但又可以點
有得揀
都想簡單d
但平淡
亦唔係話
你要就有
冇條件既人
學人講平淡
更顯得心虛
呢個世界
咩都係條件
咩都係比較
競爭
做左二卅年人
近呢兩年
先至真係話
接受人與人之間
咩都係比較
越係否認
越係過唔到自己
以前會明
但明得黎
又接受唔到
成日自欺
話咩
做人最緊要
開開心心
人比人比死人
做自己
鍾意做既事
為興趣而做
但講真
打欖球
又係競爭
升學揾工
又係競爭
打機
都係競爭
假惺惺咁
否認競爭存在
但其實個心
無時無刻
都同人比較緊
細個
淨係比較成績
而家大左
比較業績
比較埋家底
上兩三代做咩
身高
樣
皮膚靚唔靚
邊個白淨d
多唔多頭髮
視力
有屋企既
揸咩車
住邊
另一半咩樣
細路叻唔叻
高唔高大
去到一個地步
連自己都覺得
自己好可憐
好似所有人
都有個價咁
而呢個價
亦唔係
單純努力
可以叫高d
原來做人
由一開始
就註定玩呢場
攀比既遊戲
亦都唔係話
你遵守左規則
就贏
可以由頭輸到尾
都冇任何解釋
所謂規則
去到終點
先知道
自己一廂情願
以為呢樣
以為個樣
當中十居其九
都係自己呃自己
等自己好過d
既大話
到連呢一切
都站唔住腳
就心淡
唔再相信d咩
無可奈何咁
揾到樣寄託
就算
感覺係點
就點
唔會再話
諗d咩
去掩飾
解釋
否認
我
只係
一個人
芸芸眾生
冇多冇少
既一個人

今次係史上最長

我讀濕九晒銀時都係已經放棄人生

其
實咁
樣真
係好難
睇

雖然幾有
共鳴
但係
點解要咁
打字

睇得好撚辛苦

仲話由細到大都讀書讀書讀書，邊個老師教你打篇野打到個形式咁？

其實
長
到咁樣
都
好過
唔
撚
分段
嘅
但係呢
咁樣一句句，打個標點 再唔係隔個空格 其實舒服好多

太寫實 睇到個心那住那住

我
屌你
老母
好難
睇

屌你老母又人大左

那你還能怎麼辦？

you can start to play now

我
而
家
開
始
屌
撚
柒
你
老
母
個
臭
化
爛
閪

去個working holiday/放個長假啦
俾自己一個機會思考下自己既路
感受下呢個世界
30歲仲未遲
或者番少一年半載工、搵少一陣錢
得著仲多

屌你寫詩呀

我有睇哂 呻下算 聽日面對現實

呢個
post
好多
停頓
位
終於
睇晒
樓主
讀
咁多書
都唔識
分段
?

寫得幾好
不過太長
我比較欣賞頭段及尾段
中間有點悶

你
係咪
寫新詩?

讀u個時有條正女又高又白腳趾又靚着人字拖同組[sosad]傾完最後一次之後各自各做都夜叫我上去煮野食我就話要温final咁真係要温

自作業 不可活

睇到
好辛苦
唔應該
斷既
你都斷左
我睇
都
睇到
死唔斷氣
咁

要
唔比較
真係難
但
講真
家家
有本
難諗的經
又
或者
叫等價
交換
有D人
人生
過得
順風順水
但
可能唔識
珍惜
有D人
為左錢
地位
活係
壓力之下
迷失
自我
到頭來
都係睇
你想過
點樣既
生活
又或者
要學識
接受

其實
你講
嘅野
雖然
幾有
道理
不過
真係
好難睇

Too long no read.

我諗唔關讀書事，出個post都出到咁

似係個人有問題多啲 唔好賴三賴四

睇哂 多謝樓主分享